# 读技术书

近来所读的技术书，大抵可分为两类。一类是“术”，一类是“道”。第一类往往讲述如何去应用技术，会有大量篇幅花费在操作指南上面。第二类则会以讲解原理为主，高屋建瓴。

早些年，我更喜欢第一类书，因其内容详尽，只须照做便可，可见速效。然而，对于这门技术的精髓，确是一知半解，不得其要旨。此类书读了很多之后，常有原地踏步之感，因为往往只是照猫画虎。

所以，我现在越来越喜欢读第二类书。知其所以然，方可以不变应万变。诚然，实践和理论不可偏废，不过，操作指南一类的书，用文档和优秀的博客、笔记替代似乎更好，本不须花钱买书。试错才是实践学习的不二法门。
